IVE Intern簽左約仲走唔走得甩？

如題

叫阿sir幫手

依家email左負責老師 等佢答覆先
btw簽左約唔知仲有冇得傾

做咩走既chingENG

係ENG，覺得公司太刻薄用人太盡所以想走

屌你有ia都唔撚要

大把人冇得出去做ia啊

有無公司名造福人間

呢層我都知，我地負責老師算好，幫我地每個人揾到份ia，但係負責老師事前當然唔知份工有幾刻薄，同埋主要想我地有ia就算。
但係我覺得呢間公司真係太刻薄，幾難接受
利申：今日返工先知間公司咁刻薄

間公司點樣刻薄先?

俾野我做

90後

巴打係咪civil

返星期二至六
900-1830
底薪(車費、飯錢)$1000
仲有因應表現同時間再有$2000
出街做野(車程多數要1個鐘先到嘅地方)

算唔算貼錢打工?

如果我走得甩唔洗做/完左實習期再講

唔是

二至六番全職仲點番學?

EE?
我做緊呢間唔使我做嘢
淨係做份project

我覺得呢間公司根本就係想利用實習生幫佢做全職嘅野
仲要講到好好聽係比機會我地學習咁真係好難頂

仲番intern番到要簽約好鬼

星期一返，但係都全日

出街做野咪即係遊車河唔洗做

印象中 好多人都係3000-4000蚊一個月

係咪科學園d濕鳩細公司

呢加啲九十後真係

做project有冇人工?

係遊完車河之後要落手落腳做個隻

但係人地真係$3000-4000一個月，我呢間要計足先有$3000

唔是，不過都類似

$3500一個月 返星一至星六 8am-6pm 巴打共勉之

工時仲長過我
但係公司近唔近你屋企?

學下落手做咪幾好
係咪EE呀？

EE如果你ty就睇你負責老師
如果你係白頭佬同朱sir就無行

返0800-1800
車程要1.5hr 一程
落地盤做到隻狗咁

讀HoSTS都一撚樣慘過食兩舊屎
間大機構同樣係想利用實習生幫佢做全職嘅野
重點係做侍應
年年咁撚多學生被賣豬仔
肯撚定IVE有收回佣

打俾跟自己個個阿sir傾轉in house btw你簽個份係公司俾你前後兩份？定淨係ive一式三份個個？

但係如果你唔做你IA夠時數咩?
佢好似要限左你唔知要最小返幾多個鐘, 90個鐘?(唔記得)
如果你Quit左諗住點?再搵過第二份?
唔怕啦,男人老狗頂3個月囉
每日返工抱住hea做,等收工,如果佢睇你唔順眼咪炒你lo (不過好似會寫花個底,所以唔建議你咁做)

ive一式三份

翻9放6
我果到好似無乜野做 同事主要跟project 學野又唔多
我應該等佢比野我做 主力做FYP定係係咁r同事揾野學
好多同事都廢事理我咁

前後兩份同一式三份有咩分別

諗住quit左再揾個份
其實我真係想輕輕鬆鬆畢埋業就算，雖然每個sem都全pass但係自問唔啱讀呢科，畢左業再另揾出路

緊係有啦

有工番就比心機做啦
呢家大把人都冇工開
我想做都冇得做
我唔介意辛苦冇人工
都唔想留係屋企on99咁過
btw 簽左約係冇得走 做到4月尾啦

辛苦晒
btw人工合唔合理先

我諗我學嘅野係香港都幾難發展

巴打你係仲讀緊書定點?

唔可以博炒？

應該會比公司評fail

其實3個月真係好撚快過
我記得我個陣返IA每日工作食早餐-->痾屎-->聽鬼故/收音機-->做FYP-->放工
間唔中佢地會有野俾我地做/幫下手咁就停左FYP改做佢地個D野優先,不過食早餐痾屎聽鬼故收音機係無任何一日停止過。

同我依家一樣 but我係睇書,又無野比我做

我返呢間邊有得食早餐聽收音機咁好呀，我仲未知FYP要做咩

3個月又真係易過既。
DLLM我要做夠240Hour
攤勻黎計要做1年

我呢間有野做架

真係幾舒服, 仲要個排撞岩又新年,又團年飯,又派利市,收收埋埋都幾撚多錢,仲要D判頭好大手筆,每執都100, 基本上我成個1月都唔知做左D乜。

建議點都頂 當訓練eq
因為佢有份野評分
有人試過做夠鐘就走
結果比人投訴 IA肥左
成皮野加下年retake
利申：唔同科

封

如果走唔甩我都會照頂落去
為求合格，快快手手畢業就算

我有同班同學都試過早走, 不過佢早走1-2星期, 原因就好聽D話想準備考試, 個老細俾佢合格。我諗如果你好聲好氣, 之前又肯做下野, 交下功課, 唔遲到早退點都放你走既。

你個條友可能真係一做夠岩岩好時數就即走。大佬,你玩野人地都玩野啦 唔抵可憐

fatfat 但成日都無野做真係幾頹 又唔想光明正大咁玩手機

我依家仲未同老細講過一句野，連邊個係老細都唔肯定

垃圾ive仔 書又讀唔成 又唔捱得苦

我都係老細面前會收儉一Ｄ，係LEAD住我個D大佬面前我都係照聽, 事關佢地都係咁做野, 個個戴哂耳筒, 聽哂歌，最離譜有條友畫圖既，睇住Viutv做野添

聽講IT仔intern冇錢 係真唔係！？

經過同同學比較下覺得我呢份工係人工同工時方面都係接受唔到，成績差過我同好過我既去啲公司都冇咁刻薄辛苦，佢地多數都係坐office但係份人工多我好多
我覺得體力勞動真係唔係問題，但係人工同工時根本就唔合理。

我有個同學之前做個陣都有

我想講自己出去搵係好難
人地聽到你係做intern老閪都唔請啦…
教識你啲野做夠90個鐘就走人
佢仲要搵人去教你，要晒時間教不如佢自己做返仲快

其實你讀咩？
accept offer又唔問清楚，家陣人地請你黎試工呀屌你

如果我係老細我都會咁諗，但係就算依家呢間完左實習期都仲留我我都唔會留...

interview個陣問清楚知道佢會要求返5日同埋只係有每日夠食飯同搭車嘅錢，但係我同有in呢間嘅同學都諗星期1要返學間公司應該唔會要我地返星期六，同埋預計佢所謂每日夠食飯搭車錢起碼有$75以上

我讀ENG科

EE or ME就轉返去玩機械人啦

我都唔想返intren

笑撚左，人地講埋返5日，點解會諗住星期六唔洗返，你估人地黎in你唔知你幾時返得工咩
仲有咩公司咁樣玩你，唔講清楚allowance 有幾多，講咩每日夠食飯同搭車

我以前 ive intern 得80蚊一日

咁其實間公司full time 可能係六天工作, 你地有一日要返學咪變5日工作, 其實又無乜野問題, 只能夠你地唔了解人地公司無辦法/無問清楚

咁當我天真左囉，btw如果唔係有條友食飽飯冇野做去同負責老師講公司未聯絡我地，我諗間公司都唔會聯絡我地

仲要係體力勞動工作

我寧願袋足80蚊落袋都唔想好似依家咁1日都未必有80蚊

係香港地做打工仔真係同奴隸冇分別

不嬲架啦，根本同隻狗係無分別

今年summer要返份冇人工嘅intern
仲要自己貼車錢
但係冇得唔返

利申唔同科

civil
冇ia
如果佢炒你
你IA果個分會變左fail
之後老師講既

無IA咪IN HOUSE
只不過你個個SEM學費就會覺得蝕左D囉, 你俾萬幾蚊學費返1日學
人地個個就試下實習拎返D EXP, 你就自己ON99做學校功課咁
不過我想講如果你岩岩畢業有Intern經驗係好好多, 見工D人都係問你份INTERN做過乜, 求其UP幾嘴多數ENG都唔難請

番左份唔洗做 有7000幾~

我果陣intern做工程公司
講明無人工
但因為想畢業做番果行
都照做啦
橫掂份工又無乜野做 都係行行企企睇下書咁
都無所謂啦 做到份project就得啦
果陣都好葡萄其他intern同學有$6000個月
少果d都有$3000個月

以家畢業後入番呢間公司做

我個到最誇張有幾條友真係當Full time咁請佢, 做左3個月
19k, 職責就係俾人屌到甩肺, 個Project都係近期熱門既工程黎

工程科以外好似好多都係要返冇人工嘅intern

19k個月既intern比人屌到反轉我都肯啦
3個月之後就拍拍屁股走人啦

我份工好多野做
根本就係比公司當係廉價勞工咁請返黎，我仲聽講過呢間野好似缺人用咁

缺人用就代表間野都唔方好得去邊,
不過你以家俾人揸住春袋架喇, 人地一句:你想唔想畢業先? 想就入黎做狗啦

依家番緊$50/hr
一個月8日大約$3200
無咩點俾野我做
無野做就溫書
利申 it狗

自己揾返黎嘅ia?

早幾年畢業撚路過 3000蚊...完全當你全職員工

SD EMAIL 俾院長 DEPARTMENT HEAD 你負責呀SIR 一定同你搞得掂 唔得就PM我 我俾IVE董事E MAIL你 你係想走就快 你做到咁上下(一半左右)會難搞好多

唔洗做就直接返學做份PROJECT, IA就得PASS同FAIL 返2個星期已經FULLFILL左個時數

有錢收你仲想點

IVE董事

Ive d 戈intern好on9
果時返咗3日就自己quit左
返9-6 $60/day

講真 係work

無記錯係90個鐘IA一定要返，之後你可以揀唔返落去，做自己份IBSP
利申：已grad ive仔

其實去實習都好既, 而家就係黎左個ive仔做contractor 公司 真係咩都唔識, 白紙一張咁教 都真係要d時間
不過我都認為起碼要有最低工資先得

自己4年前都係咁入行

邊間contractor

但係佢合約寫至到30/4，走左唔會比公司評fail咩？
btw其實ibsp要做咩

係咪一定要返足ia個時數先可以走佬做project?

總知你完SEM一定要夠時數 唔理你點搞

你而家要SD EMAIL先 佢地會幫你搞

呀sir叫我地join , 我個科第一年搞呢個ia

遊車河好幸苦架師兄

最低工資起碼保障學生唔係廉價勞工呀
我呢間公司懶係好聽咁話係比機會我地學野，實情就係用搭車食飯錢請我地返去根本就當係全職咁使

依家send左個email比負責老師同佢講想走

我個時係IVE講到明頭90小時強制要做，之後個啲時間唔關ive事，可以同公司傾，不過可能唔同科唔同campus 既作風唔同
IBSP咪做完IA之後要交個科，即刻FYP

見到樓主發現自己係比較好既一群
不過我有同學要無人工做intern

朱SIR
巴打無收到風咩

金門定禮頓

自己幫自己填同打印仔

先唔講佢比幾錢你
屌你老味係咪咁廢呀你
請你返黎坐係到好唔好
咪能影衰 90 後啦

你覺得只SD俾個呀SIR有用? 佢一定會叫你唔好搞咁多野
所以 你要SD俾院長同DEPARTMENT AHEAD 一個都唔可以少 再唔幫你搞就SD俾董事 不過通常到院長 班人已經淆底會做野
你而家好SD返俾院長同DEPARTMENT AHEAD

知就知，唔知就唔好講啦

有冇師兄番過EMSD
黎緊番EMSD,咩詳細資料都冇,等通知
利申:已請,但番工時間,人工個D完全唔知

無知一問
send比院長同department ahead係咪要打封好正式嘅email?

聽講過emsd實習時期最短，人工好似有幾千

番8個星期囉...

唔洗 大家識字

做intern遲到早退得啦

睇清楚哂你自己keep個份 有無提到現在嘅情況 利申 我無睇過 靠你自己睇

大電大把人返四日無人工

我就4000/m 已經好開心

mtr就8000/m

雲山竹 戈

sorry for1999 前後兩份意思係 一份合約係公司俾你 一份係ive俾你 所以有兩份合約 而一式三份就只係得ive俾你個份合約 而份合約會有三個copy由ive 你 公司 三個keep

放心 CLP都係咁
利申:唔係做CLP

EMSD 11000 一個月

咁正,係咪你做過?

intern邊有咁多
正常係9800一個月，做啲咩睇你做咩部門

9千8都唔錯架啦,COVER到學費
仲有幾千蚊去個旅行
希望派到D好既部門學到多D野

ching屌得好

照我阿sir官腔黎講 想走intern 請麻煩quit左呢個課程 就會幫你

利申：我個阿sir咁講對住人 唔知你個個阿sir會唔會咁

Agger

我間公司真係唔敢俾野我做
因為知我乜都唔識

想當年intern
第一個禮拜已經落site
其實要做FYP完全唔難
睇下你間公司做咩PJ
然後問下d tutor拎d method statement 呀
Materials spec黎睇
最緊要揀d你覺得IVE阿sir唔識既題目黎做就得

Btw
Intern做到而家仲做緊同一間公司3年

回想番以前做煙腸真係好哂時間
得果2000蚊一個月，仲要受d老屎忽氣
Feel 到完左唔會留係度，就瘋狂射波
醫生紙都唔拎 比佢扣人工 扣1xx/day 由佢扣

樓主遇唔到我係慘d

公司黎左幾日既intern, 坐多過做
明知佢人工低... 又咩都唔識
真係唔太好意思俾野佢做

都係慢慢教下佢, 叫佢出site影下相算
不過睇得出佢想學多d野, 唯有之後慢慢教多d

簽 intern試用期唔係單向
佢試用你 你都係試用佢
當然可以隨時完約
再搵阿sir安排第間

宜家intern既FYP真係易做
求奇攞份project左co右copy就完成

諗起以前自己做FYP真係由0開始on99做出黎
宜家諗返份野都on9, 完全唔work, 根本無可能做到

自己主動啲囉
利申 過來人

聽d同學情況自己就覺得細公司多野學過大公司

因為大公司d野好多整好哂 大project又唔會比你掂

反而細公司真係有得參與落手做學下野

利申 做緊大公司 日日坐 唸緊呢個sem有咩可以充實下自己

做政府intern，坐到屎忽痛

如果想ibsp grade 高d 有咩要注意？
黎緊應該日日返去坐 冇咩好學到

屌 我intern 個時一蚊都無呀 得飯錢 咪又係咁做 心態問題 少少辛苦都捱唔到 無人叫你做奴隸 有料你咪 串返人囉 無料就唔該 唔好嫌三嫌四 你估人地唔洗汁你手尾？

申利 4個 IVE intern 跟我 全部都肯學肯做

你都痴線 你貼錢打工 人地又要跟你呀？
最低工資都冇 當人狗咁撚仲當一切正常 見到哩d留言 你出去打工明賣明買冇得怨 而家ive安排埋冇得揀 又要人硬食？ 你都痴線

學野 咪玩啦 根本每次轉工 每間公司程序內部文件都唔同 可能用嘅軟件都已經唔同 哩間用solidwork 下一間可能用mircostation intern幾個月學乜柒？ 係純粹提早體驗係社大俾人撚咁大把

冇野好學 第時出黎做野 知你啱啱出黎做野 一定會教 哩行要浸 得3 4個月 專心做好少少份pj 唔洗搞咁多野

我都唔知自己可以做啲咩
依家淨係睇文件

7000$一個月
真係廉價勞工

我3500一個月
車程2hr 咪又係咁返
你估而家返學？
俾埋一個星期復活假你好無？

Ive仔想人地比十萬九千七人工你咩？你公司既貢獻係咩？ive狗一蚊都唔值
利申：日日幫ive狗抆屎

返左幾日，努力啦各位

成日話公司比咁低人工克薄你，你係唔係幫到公司賺錢先？比五千蚊人工你，你幫到公司搵四千都偷笑啦

老老豆豆，搞禁多野，又要冒比人唱既風險，唔會為果1000蚊搞禁多野，頂盡咪比你4000蚊，根本一開始就唔你比你用黎搵錢

開公司名啦 垃圾公司遺害人間

同我一樣 咩都無得掂無得做

同路 ive翻緊intern
大公司 不過完全學唔到野

朝8晚6都剩係得$1000蚊底薪真係痴撚線
而家人地出埋勞力 根本唔止呢個價啦
樓上班人仲要扮撚哂老屎忽老細咁話人地挨唔到
不過我就唔支持樓豬走
利申做緊煙腸$8000一個月 日日都有野做但唔多 所以都會拖長黎做 但學既野唔太關我讀果科既事

我勸你就唔好搞咁多野
有d呀sir見你麻麻煩煩 嫌三嫌四
你個fyp肥鳩硬 到時你要比錢retake 遲一年畢業
而家頂3個月咋群腳仔 你到日後真係出去做野點算
你果d都係小事 亦都有人做intern係冇錢啦
你呢3個月係比人食鳩硬 如果呢3個月你都頂唔到
我建議你返屋企飲奶過世

你知唔知mircostation基本上係做mtr pj先用
人生冇幾多次做mtr pj
你學既野根本就類近 如果你份人蠢到唔識變通
你咪繼續賴

大個仔啦 唔好咩都怨
返之前簽約就係比你知道間公司既條件岩唔岩你
睇都無睇就簽 簽完又怪人刻薄

咪係

我想問下ia同ibsp有咩分別

有friend屯門ive bs
返intern去左間咩 神x手
返工已經完全唔係做相關既野
仲要無限比同事針
地獄黎
但點都捱埋落去 唔係寫花你又要retake

樓主加油

其實都係3個月
做埋佢啦
簽咗約，無謂搞咁多嘢

但放18:30真係仆街咗啲
多數都係9-18啫
底線係唔OT囉

仲諗住 hea 過世
醒下啦

翻緊ENG interm 睇緊個post
唔係好你好多

一個星期=1000？
最底工資都無..唔犯法架？

唔犯法
因為intern係唔受最低工資保障
可以話係公司想比幾多就幾多
之前做個間intern第一個月無人工

嗨

Rip
俾佢教過，真係有熱誠好老師

有熱誠得過kkw?
試過8號波都俾佢留撚住係到上堂 俾工友趕都唔撚走

其實份約係乜鳩都無寫 俾人賣豬仔都唔會知

鬥慘mode
之前ia返美食展1000am-11pm
返咁多日得五舊水車馬費

想做都冇得做
連機會都冇
叫我in都冇

我果時ee 入到去做會計物流野 間中維修
仲問我11k 留唔留係度

講真3個月我真係建議唔好搞咁多野
拿拿聲搞撚掂咪畢業囉, 最多你咪學我D朋友咁早2個禮拜走話想準備考試咪得囉, 其實計返黎緊新年,你又早走既話, 星期日放假,你星期一返學, 加加減減, 兩個月左右架咋

Ia計唔計gpa?

咁你份REPORT點寫

唔計
不過你肥左就要重讀

我果陣冇錢...做夠鐘即走

想問下咁多位, 而家FYP俾分係咪公司 IVE各佔一半? 果時做得正正常常 準時收工, present之前我大佬仲問我呀sir俾95 分得唔得架 最後果科丁左 我諗真係幫到你大佬做到野 攞高分唔係問題

我計計埋埋得$1000

差唔多成本野RETAKE一次

皮**

有錢已經好好
Ia好多冇錢

同學你咩班？

之前3500/月 返星期一至四 朝九晚五半

我個ia同ibsp比較特別d 完全唔洗做公司野

全程都做返自己FYP既野

睇落好似好爽咁 實際姐係成個project都要自己做 無得參考返公司既project

利申返先。果陣份野9成都係上網抄返黎，排到企企理理唔太失禮阿sir，最尾佢畀左A我

Emsd intern成九千蚊

Fyp係各一半 肥是但一邊可以準備retake下年ibsp
俾高分就睇你個呀sir 有冇意見
利申 發夢個陣試過mid term report分2次present,同自己大佬present個陣 佢話唔洗present,睇完份report就俾高分

聽講做inhouse 最少有b

痴j線 無錢都肯仆去做
長工就係工
實習唔係工?

無錢我自己出去搵唔好?
一間比西公司投訴ia grade咪仆直

十幾年前我中五畢業考完會考返暑假工，坐係到冇咩野做。星期一至五，9-6
都有$5000

而家竟然仲可以再少啲

有冇追POST 要否驗眼?
EMSD咪又係用MICROSTATION 講真出D野差唔多 係咪做得1 2份工 做地盤WORKER?? 誚得出人生冇幾多次MTR PJ仲好笑 係咪你做埋D廢十仔 接唔到就話冇幾次?? 真係得啖笑 MTR D PJ多到仆街

果時返intern 學校呀sir一個分 做野個呀頭一個分 呀頭直頭俾晒成份野我地抄，做野落力直頭睇都唔睇 直接俾高分

公司9成m記job都養到2,300人

人地話人生冇幾多次做mtr pj

幾耐之前既事
今年既仲等緊通知詳情

上年summer intern都9600
btw今年winter intern無公開請人

返咗兩日工淨係幫公司執野，啲工程佬將啲架生亂咁掉埋一堆搵我地啲實習生幫佢執

輕鬆d咪幾好

啲員工望住我冇嘢做感覺好怪

格硬寫關電氣野既事 學左d control ar auto 野咁

唔做呢d
你仲識做咩呀

又話想hea過世，俾你執頭執尾過日神又呻，想點啫你

其實係咪直接寫公司裡面嘅project已經得?
但係冇份幫手做過

咁佢口口聲聲話比我地學嘢，又比啲唔洗學嘅嘢我地做？
依家唔係我識做啲咩，係佢冇教過我嘢喎

我幾時講過想hea過世？ 你閱讀理解F?

香港人奴性重

依家打算係呢間公司返夠時數同做埋project 就用考試做藉口走人

sosad